機管局推三跑曾研究：去北京坐高鐵比飛機「無競爭力」

政府近期落力Hard Sell高鐵一地兩檢嘅好處，之前喺政府新聞處facebook上載圖片，話坐高鐵由香港返廣州，喺唔停中途站下車程只需48分鐘，但坐飛機就要60分鐘，而且仲需要提早1至2個鐘到機場，單比行程都已經快12分鐘，但就畀唔少網民批評係誇大失實。不過，原來機管局喺2011年力推目前造價高達1415億元嘅第三條跑道項目時，就曾經引用顧問研究，證明坐飛機去內地大部分城市都比高鐵快，當中更直指話如果到北京、重慶、成都呢啲大城市，高鐵對比飛機完全「無競爭力」。

政府喺上星期二公布高鐵一地兩檢方案之後，近日係咁打民意戰，力銷高鐵嘅交通同經濟效益，當中政府新聞處facebook最近上載4幅圖片，話坐高鐵既環保又快捷，仲話如果由本港到廣州嘅話，高鐵唔停中途站下只需48分鐘。港鐵主席馬時亨日前亦都話，如果高鐵有一地兩檢，佢去北京嘅話「一定會乘搭高鐵，不會乘搭飛機。」

不過，運房局舊年5月回覆傳媒時，就話過高鐵啟用初期每日會有114對列車，當中只有11對係由西九龍站直達到廣州南站，比例不足一成。

而新民主同盟區議員譚凱邦今日就搵番2011年機管局力推第三跑工程上馬時嘅諮詢文件，當時機管局引用顧問公司同運房局嘅數據，比較咗香港前往16個內地城市嘅車程，當中證實咗10個城市係坐飛機比高鐵快，文件仲列明其中5個城市，包括北京、重慶、成都、西安同昆明，對比飛機「高鐵無競爭力」。至於坐高鐵快過飛機嘅城市就包括汕頭、長沙、南京、廈門等。

譚凱邦就批評政府卑鄙，「機管局推銷三跑時，就話長途高鐵冇競爭力；而林鄭7月9日參觀石崗高鐵停泊處時，就話搭高鐵去上海、北京好方便，咁邊個先啱？」佢批評政府「推銷三跑時就容許機管局踩低高鐵，宜家推銷高鐵時就講到上海、北京好似係香港隔離咁」。

大部份人唔會坐4個鐘以上既高鐵,但香港4個鐘內高鐵去到既城市有幾多?

昨日的自己成功打倒今日的自己

我宜家先知原來咁近都有機去廣州

R三跑撥款咪講飛機勁囉

講高鐵咪吹火車囉

屌

去廣州南站快有撚用咩
入返廣州市區都要一個鐘
衰過直通車

當中只有11對係由西九龍站直達到廣州南站
你去撚埋我果份

南站近佛山 番禺
去天河東站要一個鐘車程

超過1000公里距離
飛機完全無得輸

咁睇坐高鐵都幾好
唔慢太多 又有風景睇

用飛行時間比冇意思

你入機場再check 埋in，到上機take off
呢到都至少個半鐘，仲未計大陸機場濕尻air traffic control經常delay

高鐵預早半個鐘到就得，始終市區入面，再加高鐵一過完customs就可以上車準時走人

不過去遠既地方（北京，上海）都係搭飛機算啦

You don't say...
ChiNa高鐵嗰door-to-door time輸硬

AAHK vs MTRCL

中華盲俠，睇多次幅圖

南京遠過上海架喎. ON9

就公事出差 我唔會只係睇航程時間 特別係上海／北京

1. 大陸機場成日空管 - 經常delay
2. 機場去酒店交通情況 - 成日塞到仆街
3. 如果火車overnight第2日朝早到 會幾方便有足夠休息 飛機航班時間做但唔到

所以真係睇情況

你知唔知高鐵成日都停駛架?
落雨又停駛, 打風又停駛. 落雪又停駛.
廈深鐵路岩岩起好個時, 我去到汕頭, 就話停駛, 根住趕晒全部人落車, 然後廣播話停駛, 等咗2個鐘都冇消息, 最後要我坐巴士汕頭上廈門.

佢可能睇漏預計左過關等時間 但佢講既係事不過上面幅圖既預計時間一定唔可靠 坐開就知一delay係好撚delay

中國航空。夠膽死delay你四十個鐘

試過一次答高鐵去福州， 要5個幾鍾
我情願答飛機 機程個半鍾同d 蝗一齊
好個接近6個鍾同d 蝗係架車到
有時中途站又成日有人落車，又有d 一家大細唔知做乜鳩得個細佬買左1等座，佢d 老豆老母就買企位 ,企係你格離係咁同個細佬講野，煩撚到好似想你讓個位比佢咁

air china係最煩個間
試過北京去新加玻 大風少少佢都唔肯take off
睇住人地星航其他airline走晒自己仲乾等左5-6個鐘

去北京識得坐緊係坐普快硬座254蚊人仔

屌你老母, 福州南又係D 山卡拉地方. 而家叫有地鐵先叫好小小

唔返大陸，咪唔駛比較

其實用飛機同火車比較係無意義
兩者優勝地方唔同：一個係時間 一個係客運量
兩個參數都係考慮各自總經濟成本效益一部份

有頭髮邊個想做熾哥
唔使養妻活兒咩

搭高鐵去北京聽聞要8個鐘
真係搏國航好過
而且往返兩地嘅需求真係唔算太大
飛機承載力都未飽和

如果高鐵都叫有風景睇既話，咁你搭飛機望出窗外一樣得

上次高鐵撞車
強國唔係話慢過250km/h叫動車咩
咁廣深港高鐵邊稱得上高鐵

佢一過左皇崗就開始加速

鄰國坐飛機會瘋狂delay就真

真係咁急咁趕就飛天津再轉高鐵去北京啦
又平d又快d
長途高鐵隨時貴過機票

深圳福田>北京 , 最快10.5hr
我當西九>福田30min, 即係要11hr
邊個會咁on9 坐火車去北京?

曾經搭鳩鐵delay 9個鐘
仲多過來回時間

咪睇下班高官第時去北京上海係咪搭鳩鐵

明知龍門任佢擺
但班廢老咪又係盲撐
比人瞥爆之後政府又會話
比市民多個選擇 高鐵又得飛機又得
打造香港成為交通樞鈕
語言偽術

我住新界東你叫我去西九坐高鐵，我不如去深圳坐

為左清空香港庫房，仲要幾多個大白象

唔撚比較，龍門真係任你搬喎

比人駁機用

支那膠鐵起碼預半個鐘到站做安全檢查，有d站又起喺郊區，唔會近個雞場好多

狗咬狗

大陸有空管喎

支那膠鐵故障率好高，因為歐洲同日本原廠都無試過咁高速跑咁長程 ，常見故障係軸溫過高，加上隧道段多，硬件通風問題更加大。

若果o係隧道段壞車你就爽，開唔到窗，門又唔比你開

唔計錢我坐太空穿梭機啦，屌